消息指政府內部曾思考特赦反修例被捕人士可行性

據了解，政府內部曾經思考過引用《基本法》48條12款，特赦反修例活動中被捕人士的可行性，但必須要先完成整個司法程序，亦不能事前作表態，以免影響法治精神。消息又指，如果行使特赦權亦不能「一刀切」，要逐一審視每個已判決的個案，亦不能單憑特首個人想法決定特赦誰，而是要有劃一和客觀的執行標準，例如基於獨立調查委員會的建議，或宗教領袖等人士提出的呼籲。

港大法律學院教授、名譽資深大律師陳文敏認為，法律有賦予特首、律政司及警務處處長，用不同方法，達致廣義特赦的效果，包括停止起訴和調查的權力。陳文敏舉例，在處理胡仙案時，律政司司長曾以公眾利益為由停止起訴，廣義上亦可達致特赦的效果，過往亦曾試過不起訴污點證人。在回歸前，包括1977年的警廉衝突、1980年取消抵疊政策等，都是透過設定一個時間，警方不執行拘捕權。

不過，行政會議成員兼資深大律師湯家驊強調，不檢控違法者，違反法治精神，重申律政司有檢控權，任何人包括特首都不能干涉。湯家驊又認為，需要在尊重法治的原則下行使特赦權，如果要撫平社會傷痕，可以透過和解委員會的方式處理。

就行使特赦權可行性的問題，特首辦回覆本台查詢表示，《基本法》有賦予行政長官赦免或減輕刑事罪犯刑罰的職權，同時特首亦清楚表示，不希望發放違法人士會獲赦免的錯誤信息。律政司回覆就指，一直就現時的情況，針對不同的政策和措施進行法律研究，向政府相關部門提供法律意見。《基本法》賦予行政長官行使的赦免或減輕刑事罪犯刑罰的職權，只可在定罪後才能行使。

比差佬打死左,強姦左的人又點特赦

叫港台同柒婆講赦你老母, 出軍隊攬炒

特赦二千個非法集結 縱火暴動十年個啲無得特赦

然後大把和理非收貨

冇錯 佢濫捕就係為左咁

制裁TVB聯署 尚欠51,000人聯署

不論縱火，打狗，汽油彈，暴動
Not one less

影響法治精神

No one less

非法集結
襲犬罪
公眾地方行為不檢

點打

負皮我無用 呢個就係現實
你班和理非夠膽就令我跌眼鏡

叫佢含撚啦 場運動同你抗爭到死果日

個班非法集結告黎都係罰錢
如果告以後非法集結可能多過不小心駕駛

五大訴求 缺一不可

我諗未必，今次大家都唔割，相信和理非唔會放棄前線勇武

不要說“五大訴求，缺一不可”
試著說“打倒軍政府”

駛撚理班仆街講咩，總之有雙普選就可以挾民意做到全特赦

唔收貨

思考 你慢慢思 一定同你鬥落去

唔好撚信添呀，一信放軟手腳就中計

提提你
11.24 區議會選舉
通常第二朝公佈結果

你都唔夠料告人，扮咩特赦！！

9拉完特赦？ on9

我地一定同政府玩攬炒，逼佢就範

坦白講依家d街坊/示威者睇穿左班警曱甴底牌,你鳩拉果d根本告唔成非法集結,
真係有證據果d直接暴動起跳,
依家驚俾人拉係怕冇命行番出黎

一日仲係共狗手中
一日都唔會有安寧
今日暫時放過你
他朝一撚定唔會畀你好過
有晒記錄佢要搞你都唔急於一時

五大訴求缺一不可

咁又點，民建聯輸撚硬，台灣一定獨立

成日講到冇例子咁
當年警廉衝突咪又係特赦

你放心，放得風即係被banned

當離譜到輪姦未成年少女都有
我真心覺得如果唔拉黑警坐十碌寧願中共出軍隊攬炒算

唔能夠只講五大訴求
先諗比黑警迫簽名火化的死者父母, 迫住遺體院出的CASE, 比人輪姦完精神崩潰的受害人

一係ALL WIN,一係拉埋14億仆街落地獄

風起了

五大訴求又有一個接近啦
堅持就有齊五個

收皮啦湯渣

仆街啦，殺咗D人點計
畀你打到斷手斷腳點計
香港人繼續抗爭

根本唔好多都唔夠料charge

鳩拉就唔影響法治精神真係人唔笑

香港仲有法治精神咩？
笑話黎架?

特赦班黑警。。

係全部都要特赦
唔係一部分
No one Less
要齊人一齊煲底見一個都不能少

你先特赦哂全部義士
我再討論下點樣繼續示威
五大訴求 缺一不可

黑警一日無限打人, 再加上鳩拉
拉到一個數, 係爆左, 然後特赦
但係黑警打人個數到係爆到上去一個數

你咁樣特赦?! 冇野雅

特赦9拉嗰啲呀嘛

死咗嘅手足點計

被姦被打斷手腳 有心理陰影 精神情緒問題嘅手足點計

同意，宜家其實有唔少政治犯
唔好排除任何可能性先

屌你老母根本濫捕告唔到
換個角度話「特赦」去：
（1）抬自己上神枱
（2）掩飾濫捕

班黑警、藍屍實反，雖然班藍屍都係得個講字

消息又指，如果行使特赦權亦不能「一刀切」，要逐一審視每個已判決的個案，亦不能單憑特首個人想法決定特赦誰，而是要有劃一和客觀的執行標準，例如基於獨立調查委員會的建議，或宗教領袖等人士提出的呼籲。

啱呀

每一條警濫暴片
全部交人名，有國際參與既獨立調查完
評估幾重罪
先同示威者用同一標準劃線特赥

仲要調查各種強姦謀殺案
哩啲講緊可以判幾十碌/終身既
冇得赦

確定有犯刑事罪行既黑警
就算赥免刑事責任
品德上已證明不符合當差標準
都要炒

唔好信

9拉個d特赦

依家拉左3000人
特赦2500人

呢2500人本身都告唔入

製造特赦左8成人假象

請問齋諗唔做有咩9用?
五大訴求 缺一不可

赦你老母呀，依家就算赦哂我都唔會收貨，時機已過

清算警隊先

不分化
識好多和理非都話唔接受

可能會有人咁諗 可能會有人收貨
但呢個絕不會係我 我亦期望唔止我一個咁諗

最重要係唔撚該控制班畜牲失控陀槍曱甴

同感
特別係比人輪姦班後生仔女
某程度慘過傷殘,心靈創傷仲嚴重

我真係好擔心

赦咗先講啦，得個諗字，又唔清算黑警

所謂特赥一定係告鳩哂差佬
先一齊考慮

依家拋哩樣野出嚟
係轉移警暴焦點
討論赥幾多示威者
五大訴求做咗兩個好唔好收貨

咁就完全忽視哂警暴

收皮，五大訴求啊屌你老母！

五大訴求，缺一不可

又吹風

特赦？問過林大總統未？

手足唔係condom
五大訴求缺一不可
仆街林鄭咪諗住放風

5 demands, not one less
hongkongers, not one less

要計 不過未判監既係要特赦
5大訴求之一

時機錯撚晒啦
一早跟曱大大玩70周年特赦咪好囉, 而家搵咩藉口

唔會收貨

冇真雙普選都係冇用
呢家唔造你 唔代表之後中共唔造你
信都唔好信 你哋唔係信呀

而家要宣傳定
邊個接受大和解
邊個就對唔住犧牲咗既兄弟姊妹

唔得架
特射啲暴徒會破壞司法架
DLLM啊第一名

五大訴求
缺一不可

唔一刀切=無答應五大訴求=垃圾廢話

特你老母赦，根本好多就鳩拉告唔入
想扮好人呀？

禁蒙面法可能就係為咗呢樣鋪路，特赦少量非法集結＋禁蒙面法嘅人
總之五大訴求，缺一不可

放d垃圾風 做你就做喇 屌你老味又唔做係度放垃圾風

做錯嘅係警察，你唔懲罰佢哋，淨係特赦，咪又係無解決個問題

睇下有幾多傻閪信

又消息指

唔信

Dllm
跟本九拉
On99

唔怪之得冇差別拉人

連受傷港人都冇慰問過一次，
你信佢會特赦?
事後清算就有份

佢係想特赦埋黑警，大家打和當冇事，Super

真係...林奠老母不了，俾狗屌啦

死左點特赦我屌你老母

二千手足，缺一不可

On9 先揀，我全都要釋放（黑警除外）

你地d執法人員已經係公開地違背法治精神啦

正解

唔好吹風, 只要做
要全部人特赦, 但不包括警曱

你收貨姐 唔代表其他人都收

出口術想將和理非同前線分割
政府最搞唔掂嘅 其實係和理非

特赦斬人藍絲

無問責機制
繼續鳩拉再「特赦」無限loop
然後個個月出十萬糧
我屌你老母啦

咩消息咁撚把炮呀

佢地目標一直都係分化群眾

發夢啦 問過林總統未

律政司連文件都錯

破壞法治從來都係政府

下，6月戈時就收貨，家陣我地賭曬身家性命落去中共倒台，你叫我地拎返一半走人

本身都大把告唔入，特你老母

而家一開波係警察警黑合作先
點都要追究警察

已經太遲啦，死咗既手足可以點樣俾你特赦

其實會，政府醒少少，六月呃和理非扮特赦，再搵幾個散仔祭旗，件事完左啦
不過呢一刻太遲

特赦文宣組

對內宣傳不能接受特赦
對警宣傳戇鳩仔又做左condom

原來係咁
特登濫捕 然後特赦9拉果啲扮和解增籌碼

本身就係不合法咁拉
點解要你特赦？

係釋放，唔係特赦

邊會咁易收貨
支共港共一日仲未倒下，政權依然腐敗
實行真雙普選

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平

特赦完咪又可以再拉過砌生豬肉
仲有食tg 子彈、比人強姦、被自殺條數點計？

我依家覺得 佢鳩拉人就係為左特赦既人數多 數字多既時候 和理非會動搖 前線就會被做Condom

依家文官政府食唔住班狗係事實，你吹一百次風想緩和氣氛之後班狗既鎮壓一定更血腥

根本五大訴求應承哂都唔會對得住死去手足
想隨便清算幾隻狗放幾個人我地就會收貨？
攬炒啦仆街

屯門建生墮樓案
屍身一落地已經漲身,滲水,無錯係水唔係血

一定比人冷藏過

已經係花式殘殺市民

唔該唔好再講特赦
有樣野叫毒樹果實理論
不正當手段得返黎既證據係唔成立既
經過多月大家有眼睇警甴既手段
99.999999999%既拘捕唔係用正當手法做既
所以而家入咗罪或拘捕咗既人係完全冇罪
反而警甴惡貫滿盈罪有應得
呢個可以反駁埋偽中立撚講咩特赦兩邊

塞完人一百舊屎先拎走一舊屎同你講可以食少舊

打倒軍政府
唔係特赦後再拉過都得

好老實講
而家就算成立獨立調查委員會都未必收貨

特赦所有人士
解散警隊、外判城市保安服務
取消公安、警隊條例
成立獨立調查委員會

消息指

仲有襲狗

收聲啦
吹到幾好風都冇用，得把口冇人會信
到家下都未撤回到

推
Signature: 愛民主，去投票
一個社會是否安穩，是由人民決定的，不是官員說了算。人民想亂就亂，想穩就穩。有一日人民想穩，官員卻會說是他的功勞，完成政治任務。

又想吹風等和勇割蓆嚟大清算
手足睇路呀

3千幾個根本入到罪既300個都唔知有無
最重罪個啲唔特赦根本最無用
希望香港人真係做到缺一不可

根據明報報道，由6月9日至10月31日，警方共拘捕3007人，當中檢控近500人，檢控率約17%。

Source: 明報

一定要放哂所有人!!! 解散警隊

一般和理非唔會
提防泛民選舉專家割蓆，接受階段性勝利

玩激將？

可能只係為遲d清算警隊果陣特赦警察鋪路

又放風等我地收手

屌你老母湯家驊
就係法治賦予特赦權利
咁進行特赦又點撚樣違反法治精神

要特赦就要特赦暴動果班，一係就全部特赦

死既 傷既.... 無清算黑警呢個OPTION 唔收貨
咁我明... 唔死都死左... 在生既咁坐好慘...
之但係... 又講唔通咁

但傷人可以照坐返七碌 :<
仲有縱火

放風出黎就係想攪分化...
你睇旺角鳩嗚團 :< 菜街行過比同路人笑鳩戇無聊
無抗爭者係CONDOM黎架

我諗佢想只提赥示威者
警暴直頭依家咁查都唔查

冇真普選我係唔撚會收貨
有得選特首咁救哂全部被捕手足都有可能

呢5個月除左醫院個兩條仆街
邊有黑警被人拉過

鳩拉鳩告再特赦？
屌佢啦，唔好諗住咁就唔清算警隊。

特赦， 就赦免埋黑警。
結果大家都盡地一煲， 實死人

還返d手足比我地啊

由個零認受性零公信力既傀儡政權搞特赦好危險：
和理非收貨、暗裡港共搞班特赦人士、順便放生警畜暴行，然後温水煮蛙到2047

到時唔特赦你吹呀？

越拉越鳩我估其中一個盤算拉係想拉夠1萬，特赦9千5個本身都告唔入，然後隨便搵幾個黑警制旗想平息民憤搏收貨

林鄭肯定唔會
佢不知幾想香港人死

Not

記得之前睇過話香港監倉得番2000定3000個位，而家拉咗3000人，起訴就500幾個，如果再拉落去加埋被拉過果啲可能搵到證據又會起訴，個倉根本冇位放咁多人

共產黨特赦示威人士? 笑話黎?

特赦...已過期....宣告無效

香園圍

柒婆一見完曱近平就係到放風

收皮啦 特赦鳩拉果班 成班前線就坐十年

收貨嘅都係鬼
利申和理非

好似上次mk橋底掉火魔
比人周到正一正

唉 果啲都唔知點搞

唔接受，一係全部特赦，重有斷手斷腳重傷強姦果啲未同佢哋計

首先要解散警察
依法嚴懲黑警

勇武唔係condom

政府好可能想咁玩：
只講特赥示威者，唔調查警暴
市民唔接受，要求拉埋警察落水
佢就叫律政司一直做野係咁告
然後講嗱政府讓咗步啦
你哋唔接受即係害死俾人告緊既手足
將個波射番過嚟，制造分化

你唔好當和理非痴線先得架

係要釋放所有義士

無真普選唔會收貨

其實有真普選就可以達成到其他訴求

仲要唔包鄉黑

浮屍失蹤點特赦

放撚埋d鳩up野黑警轉個頭變本加厲屌你老母死曱甴

吹風

鳩拉完 扮特赦

先前吳志森想割比老觀眾PHONE IN屌到仆街
唔好成日話和理非點點點
一定要幫一大堆在生/已故的受害人

亦不能事前作表態

屌,已曝光

收皮啦又放風

死左點計，盲左點計

9成係亂拉，洗撚你特赦

岩，無證據就非法集結，阻差辦公
想拉鳩曬無犯法既和理非

[緊急今日5點前] 邀請各界就《禁止蒙面規例》提交意見書

我屌你老母咩
咩叫五大訴求
其他義士係condom?

特赦中國有技術可以將浮屍返生就可以考慮

犯左法就要坐監
反對特赦
拉曬班濫權黑警同犯法市民

政府一定會要求特赦埋黑警

釋放所有被捕義士

跟住一次過拉哂721果班黑社會
然後特赦因爲反修例運動既人

直接雙贏

尚未FC的消息指政府內部曾有半秒鐘考慮過接受五大訴求

不過半秒後就覺得唔可以

打官司啦
洗撚你特赦
大把cam睇到

西環鳩拉50人暴動

長期罷工效果

返shift，射波齊參與
邊日放假/射波 就好去遊客旺區振興經濟啦

一齊輪住嚟射波

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

思考人生咩
擺明覺得唔work 唔用
情願寧枉勿縱

一係全放 一係攬炒

消息亦指出
林鄭閪水藍色

班勇武出黎為我地擋子彈, 擋住班狗
手足一個都不能少.
清算黑警一個都不能少

喂政府d mom post 狗，唔撚洗睇，班死警甴一日唔撚冚家剷一日同你地玩落去！死人強奸虐待重傷乜撚都齊！我地會就咁算！？

班黑警出黎吠之前唔該睇返歷史 上個世紀你地班爛仔同胞就正式同你一樣咁撚賤格 收片俾人查俾人拉唔順氣走去圍人地廉記總部仲打人
紀律部隊毫無紀律 似足你地

殺人填命

強姦性侵要坐監

特赦你老母臭閪

點解唔係放付出最大個d 自私撚

應該入到罪嗰啲先可以叫特赦?
依家濫捕根本好多都告唔入
純粹拉嚟阻嚇其他和理非
唔可以算特赦啦

靠你內部就死撚得啦, 班內部就係問題始作俑者, 成班on9

特赦 會特赦埋黑警 自己諗

特赦咗先有得傾吓

不過個人認為前線無咁易放過政苦

釋放被捕同重組警隊/成立獨立 呢兩項一定永遠掛勾相輔相成缺一不可

特赦警察咋

五大訴求
缺一不可
冇談判嘅餘地

講乜都無用
最終都係想收香港皮做深圳市

例如基於獨立調查委員會的建議 , HI 驚甴 CONDOM

心水清

拉左冇告果班唔使理，我哋係要求特赦已定罪人仕。

同時間亦重申五大訴求，缺一不可。如果唔係缺一不可，政府可以收皮先

唔信政府 收皮啦

唔好消息指啦，冇意義㗎，一係就直接做比人睇

特赦哂全部人都唔撚收貨呀
死左既手足 傷左既手足 唔係condom囉
屌佢班仆街唔好諗住就咁就可以算
就算特赦完 都一撚定要清算佢地

即係唔會做

勿忘初心，方得始終
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
不自由，毋寧死。

而家打緊仗呀
樓豬開呢d post 亂軍心 屌你老母

釋放所有被捕人仕，清算警隊
一日未達成，每日都繼續攬炒

講真我會收貨

暴動改告非法集結
縱火睇案情,坐最多一年

濫捕完扮好人 ？

打撚死左個d點？

黑警！

特赦完一出法庭就即刻捉返你轉頭，收貨嗎？

一個都不能少

五大素球是缺一不可的，仲要缺最重要嗰個真雙普選就萬萬不可。

兩個月前都可以咁 831之後不了 最低限度都要解散黑警

無論如何經濟攬炒是終身使命

今舖就睇下仲有冇人信政府

冇罪何來特赦????

唉

比差佬打死左,強姦左的人又點特赦

湯家驊
所有野都係呢條七十一諗出嚟

毛漢提議過要特赦就可能被捕手足同黑警雙方都有機會被特赦.。。。

齊上齊落 無其他野想講

太撚遲啦
有幾多人拉入去比人打？
根本好多都告唔入
就算告被暴動都係

但就比你班popo拉返去打

又試水溫

例如基於獨立調查委員會的建議，或宗教領袖等人士提出的呼籲

聖公會管仲鳴呼籲只特赦陳同佳

太遲啦

收皮啦又吹風，轉過撚頭咪繼續縱容黑警濫暴

我屌你老母 死左既手足 爆眼既手足
點撚樣還呀！仆街！
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

又想放風屌你老母
五大訴求 缺一不可

淋病係想特赦8成即鳩拉告唔入
再特赦99%犯法黑曱
你計下條數
當我哋白痴呀 dllm

乜野叫特赦
錯既係政府喎

咪又係想我地分化 之前夠話612控暴動果啲先係暴動 其他人唔係 想我地唔好為左果6個繼續搞落去

如果要接受呢個方案，事後一定要解散黑警。

佢特赫係講緊班警察姐 唔洗咁認真討論

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！

721特赦

又係呢啲「消息指」
冇人信你呀港共

政府內部唔覺得林奠會聽佢地講

兩邊特赦對修補關係完全無幫助, 反而對立面會繼續深化亦埋下更深層炸彈

一方面D 垃圾會覺得佢地自己係正義之師使撚你特赦, 唔gur 之下以後會更高壓咁運用佢地既權力, 再者有左權力咁耐, 佢地以後行出嚟既姿態都只會係打橫行
而巿民對班垃圾被特赦亦會異常反感, 殺人放火金腰帶, 呢幾個月一句就想當粉筆字抹左佢, 更加無可能
結果係, 政府以為因為咁而平息到, 即使社會回復短暫平靜, 但只要有少少觸發點, 都會再爆過已經無得反轉頭, 因為思想形態已經成左形

大部份人特赦 斷正既魔法師同裝修師傅判社會服務令 執返手尾
咁咪幾好

特赦果啲就算告左暴動都告唔入果堆咋

eg 上環女fa 兩個扶學生結果三人齊被告

果啲係叫告唔入，唔撚係叫特赦

收皮啦

即係迫你認罪，唔認罪點特赦

咪係

增加籌碼

淨係警狗唔可以放過 手足要全部放人 仲要交代返唔係到咗既手足去曬邊！！！！

not one less

同意，但雙普選沒咩可能發生

又放風想和理非收貨
特赦呢個梗咖啦
大把手足死、受傷、被強姦虐待，唔係特赦就夠呀
not one less呀

唔好成日話和理非容易收貨 講左齊上齊落

一定要特赦埋暴動罪
特赦陳虹秀社工
而家暴動都變得易告左

樓上話特赫非法集結 鳩拉果啲就收貨既人
有無諗過比人告縱火 暴動 攻擊性武器果啲先係付出最多

如果你班和理非收貨既話 真係當佢地condom

企係度暴動

做左先講啦on9

五大訴求之一係撤消控罪
唔係特赦

一句話特赦所有人包括藍絲 白衣人 甚至狗 你班人都有排內哄
大家諗定個答案喇

湯渣你去死啦
你條撚屌出埋咁撚多屎橋就走啦

非法集結個d本身就係濫捕點拉

亂拉

肯定淨係特赦打人藍絲同福建幫

No one left behind

行政會議成員兼資深大律師湯家驊強調，不檢控違法者，違反法治精神，重申律政司有檢控權，任何人包括特首都不能干涉。
仲唔拉11哥

actions speak louder than words

而家差唔多去到無法收拾既局面
你一係殺晒香港人

唔好告大學生中學生

大家諗多左，佢係特赦721恐怖分子同斬人果班藍絲

做撚左先啦

又係消息指

最擔心係獨立調查委員會就收貨
其次就擔心你講呢個

你叫三萬個警察自宮都救唔番咁多條人命啊

放心 講得出黎就肯定唔會

不了
缺一不可

雨傘魚蛋嗰啲呢

到佢真係特赦，如果連黑警都赦埋

班黑警冇可能一齊赦

唔接受
只接受撤銷所有不實控罪

盲腸

認真講句
就算和理非唔收貨可以點？勇武已經拉曬 即使和理非唔收貨 單靠和理非行動我諗都未必有啲咩搞到出嚟 到時勇武都係無得特赦

所以和理非醒未？同勇武唔割蓆嘅唯一方法就係你地都要成為勇武

認真講，未審就話放係有違司法公義
所以林鄭講關於呢一部份係合理
當然大家感情上係唔會接受

利申無意洗白，以事論事only

全部不提證供起訴

呢d放風聽下就算啦
根本成個政府都無計
放風只係調轉睇下我地比唔比到個方向佢
呢d新聞直頭已讀就算，唔洗留言

當年警廉衝突 港督咪又係大特赦
ICAC未查就要close file
如果佢劃定一日話此前嘅事不追究
肯定全世界變返和理非
只係班popo會更加癡線

唔洗放風
你一係就做
一係就唔做
唔好講乜撚野思考

消息指 據了解

有關人士指出電腦大爆炸全黨死清光添呀

>不過，行政會議成員兼資深大律師湯家驊強調，不檢控違法者，違反法治精神

選舉前不要信，講數從來都係睇實力，有議席先可以為被捕者爭取更好條件。